{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho bé", "question": "Thưa Bác sĩ.Cho em hỏi em sinh cháu tại bệnh viện Tù Dũ ngày 5 -1-2014 như chi mới có tiêm vacxin lao thôi. Vậy khi nào mới tiêm loại vacxin khác và tiêm những loại nào . Khi nào mới tiêm và tiêm trễ hơn 1 tháng có sao không ah. Mong các bác sĩ tư vấn cho em . Thanks", "answer": "Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-be-7621/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 ngày tuổi", "question": "Cho em hỏi bé gái con em mới 6 ngày tuổi nhưng vùng kín của cháu lúc đầu xuất hiện dịch nhày màu trắng, hai hôm nay có ít nhớt đỏ. Không biết hiện tượng đó có bình thường không?", "answer": "BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-ngay-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé xin thiếu tháng khó ngủ", "question": "Chào bác sĩ,Thưa bác sĩ con em xin thiếu 1 tháng. Và bây giờ được 1 tháng 1 tuần tuổi. Không hiểu tại sao máy ngày gần đây bé nhà em rất khó ngủ và hay nhợn. Rất khó để em bé mới ngu lại ? Thưa bác sĩ gi em bé có bị sao không ạ. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Thân mến.\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-xin-thieu-thang-kho-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng vacxin cho bé", "question": "Xin chào bác sĩ,Thưa bác sĩ. Gia đình tôi ở Bà Rịa-Vũng Tàu, vợ tôi sinh một bé trai tại BV Từ Dũ ngày 26/10/2013. Ở đây con tôi đã được các bác sĩ của bệnh viện tiêm 1 mũi vacxin Lao và 1 mũi viêm gan B trước khi xuất viện. Khi về tôi có lên trung tâm y tế gần nhà hỏi về lịch tiêm chủng theo chương trinh Tiêm chủng mở rộng quốc gia thì được hướng dẫn là đưa bé đên tiêm 1 mũi vacxin 5 trong 1 vào ngày 29/12/2013 (khi cháu được 2 tháng tuổi). Tuy nhiên, gần đến ngày tiêm thì cháu bị tiêu chảy nhẹ nên gia đình quyết định không đi theo đúng lịch mà để khi nào cháu trở lại bình thường mới đi tiêm. Sau khi cháu khỏi tiêu chảy tôi có đi hỏi lại lịch tiêm chủng tiêp theo thì lại vào ngày 29/1/2014 đúng vào dịp têt nên trung tâm y tế không làm việc phải đợi tới 29/2/2014. Tôi có xem lịch tiêm các mũi 5 trong 1 cho bé mũi 1 và mũi 2 từ 2-4 tháng sau khi sinh. Vậy xin hỏi bác sĩ nếu tôi đợi theo lịch tiêm ở trung tâm y tế gân nhà là 29/2/2014 (mũi 5 trong 1 đầu tiên) thì có được không? Và như thế có làm ảnh hưởng đến hiệu quả của mũi tiêm viêm gan B khi cháu mới sinh ở bệnh viện không? Có làm ảnh hưởng đến các lần tiếp theo không? Xin bác sĩ cho tôi lời khuyên. Tôi xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Thân mến.\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-vacxin-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tháng 20 ngày ăn dặm ngày 4 bữa", "question": "Xin chào bác sĩ,Hiện bé nhà em 5 tháng 20 ngày. Em bắt đầu cho bé ăn dặm từ lúc 5 tháng 5 ngày. Lúc đầu, em chỉ cho ăn 1/2 muỗng bột của hộp bột ăn dặm vào lúc 10h sáng mỗi ngày trong vòng 10 ngày và bú mẹ trong các cữ ăn sau. Sang ngày thứ 11, bé trằn trọc và khóc đêm không thể ngủ được mặc dù em vẫn cho bú như thường nên em cho bé ăn bột vào lúc 11h đêm đó. Sau khi ăn xong chén bột thì bé ngủ thẳng giấc đến sáng. Em bắt đầu tăng dần số cữ bột và lượng bột vào những ngày sau đó nhưng bé của em vẫn đói và không ngủ được về đêm. Hiện nay em đã cho bé ăn 4 cữ/ngày và bú mẹ 4 lần/ngày, mỗi lần 120ml. Tuy nhiên em lo bé nhà em gặp vấn đề về tiêu hóa do cho ăn nhiều so với tuổi. Xin bác sĩ tư vấn giúp là tình trạng như vậy có bình thường không ạ và có gặp vấn đề nguy hiểm về hệ tiêu hóa không và biểu hiện như thế nào (nếu có). Xin cám ơn bác sĩ.", "answer": "Thân mến.\n\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-5-thang-20-ngay-an-dam-ngay-4-bua-7531/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho bé", "question": "Con em sinh ngày 29/11/2013, khi sinh bệnh viện đã tiêm ngừa lao cho cháu. Em hiện tại đang ở tỉnh nhưng định sẽ tiêm ngừa cho cháu tại BV Từ Dũ. Như vậy nếu qua tết em lên thì cháu đã hơn 2 tháng thì có ảnh hưởng gì đến việc tiêm ngừa không? Em chích ngừa dịch vụ thì có quy định thán thứ mấy và cháu được mấy ký thì chích gì không thưa bác sĩ? Cám ơn bác sĩ!", "answer": "Thân mến.\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-cho-be-7529/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho bé sơ sinh", "question": "Em chào bác sĩ!Ngày 14/12/2013 em có sinh 1 bé trai tạ bệnh viện Từ Dũ. Sau ngày sinh bé nhà em được thông báo bế đi tiêm và lúc về có tờ giấy báo là bé tiêm mũi lao. Em thấy nhiều mẹ tiêm cho bé mũi Viêm gan B ngay sau sinh nữa mà con em mới tiêm mũi lao và chỉ ghi chú ở giấy ra viện là theo dõi lịch tiêm phòng tại địa phương. Em muốn hỏi bé sơ sinh sẽ phải tiêm những mũi gì và thời gian bé tiêm cụ thể là thế nào ah? Ở BV Từ Dũ có dịch vụ tiêm phòng cho bé không ạ? Vì tiêm ở bệnh viện em thấy an tâm hơn! Em xin cảm ơn ah!", "answer": "Thân mến.\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-be-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng tuổi hay lè lưỡii", "question": "Em kính chào bác sĩ, em bé nhà em sinh ngày 1/11, đến nay bé đã được 2,5 tháng, dạo gần đây bé hay lè lưỡi, ngủ thì hay liếm miệng, có khi nhai như mình ăn cơm vậy. Có khi bé ngủ bé hay chảy nước miếng, em vẫn rơ miệng bé hàng ngày, và bé vẫn bú tốt, không bỏ bú, bé bú sữa ngoài ah, em xin hỏi bác sĩ là, bé hay lè lưỡi vậy có sao không ah", "answer": ",,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-tuoi-hay-le-luoii/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lấy máu gót chân: sàng lọc sơ sinh", "question": "Hiện nay, bé gái nhà em được 12 tháng tuổi. Em có 2 vấn đề muôn hỏi bác sĩ:1/ Em sinh bé ở BV Từ dũ. Em có thắc mắc là việc lấy máu gót chân: Sàng lọc sơ sinh khi sinh bé thì bệnh viện sẽ tự làm xét nghiệm hay là theo yêu cầu của gia đình. Lúc em sinh bé 19/1/2013. Em không biết bé nhà em có được làm xét nghiệm này không ạ2/ Bé nhà em 1 ngày uống 4 lần sữa công thức (mỗi lần 120 ml~ 160ml), 1 lần sữa mẹ. Ăn 2 bữa cháo (có bữa hết có bữa không hết). Hiện nay bé được 12 tháng nhưng chỉ có 8.6kg và 72cm. Bé như vậy phát triển bình thường không ạ Em xin cảm ơn", "answer": "Chào chị,Tất cả các bé sinh tại bệnh viện Từ Dũ đều được xét nghiệm sàng lọc sơ sinh 48 – 72 giờ sau sinh. Tuy nhiên, trong một số trường hợp bệnh lý, sinh non tháng hoặc lý do đặc biệt khác bé sẽ không được xét nghiệm sàng lọc. Đối với những bé này, việc sàng lọc sẽ được thực hiện khi bé đã được điều trị bệnh ổn định.,Chị có thể liên hệ Khoa Xét nghiệm Di truyền Y học để biết thêm chi tiết.,Trân trọng,TS. BS. Nguyễn Khắc Hân Hoan\nKhoa XNDTYH – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lay-mau-got-chan-sang-loc-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nhờ hỏi bác sĩ về sữa mẹ. xin bác sĩ hồi âm gấp dùm..", "question": "Dạ xin chào bác sĩ,Em xin hỏi bác sĩ về sữa mẹ. Em sinh bé ở Từ Dũ đã được 1.5 tháng rồi. Trong tháng em còn có ít sữa mẹ cho bé bú nhưng ra tháng thì em không có sữa mẹ nữa dù em làm mọi cách: vẫn ăn uống đầy đủ (ăn canh giò heo đu đủ và các món ăn dân gian lợi sữa), uống nhiều nước. Lượng sữa chỉ nhỏ ra được vài giọt và không thấy ngực căng sữa nên bé em bú không có sữa cháu la và không chịu bú nữa (em biết là em bé bú càng nhiều thì mới kích thích sữa xuống nhưng vì em không có sữa cho bé bú nên bé không chịu bú). Vì vậy mà em phải cho bé bú sữa ngoài.1/ Cho em hỏi bác sĩ là việc em không có sữa mẹ cho bé bú như vậy có phải do cơ địa không? Và có thể đi khám để biết vì sao không (do cơ địa hay do nguyên nhân nào khác?) và nếu khám thì khám ở đâu được? Nếu đã là cơ địa thì em đành chịu, còn nếu không phải thì có cách nào cho em có sữa mẹ cho bé bú không, em muốn có sữa mẹ cho con bú thêm để cháu có sức đề kháng.2/ Khi pha sữa ngoài cho bé bú thì nên pha nước nóng như thế nào là tốt ạ? Pha nước sôi để nguội bớt hay em pha 2/3 nước sôi + 1/3 nước đun sôi đã để nguội được không? Sữa ngoài nếu em pha xong để trong bình ủ có được không và để được trong bao lâu? Em để bình sữa đã pha trong bình ủ rồi đổ nước nóng vào ủ như vậy có đúng không? Sữa sau khi bé bú còn dư, em để lại trong bình ủ (có đổ nước nóng vào ủ), khoảng 2 tiếng sau cho bé bú tiếp vậy có được không hay phải bỏ đi? Em nhờ bác sĩ hồi âm sớm dùm em về vấn đề sữa mẹ được không vì nếu vẫn còn cách để có sữa mẹ thì em vẫn muốn thử bây giờ do giờ bé em đã 1.5 tháng rồi, em sợ để lâu hơn nữa thì đã quá trễ. Xin cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Thân mến.\n\nBS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nho-hoi-bac-si-ve-sua-me-xin-bac-si-hoi-am-gap-dum/"}
